{"title": "Hỏi đáp: Khám sức khỏe cho trẻ sơ sinh.", "question": "Thưa bác sĩ.Con tôi sinh được 5 tháng 11 ngày, là bé gái, khi sinh bé cân nặng 2,3kg, hiện giờ bé được 6,4kg. Tôi lo lắng về sự phát triển của bé vì khi sinh bé cân nặng 2,3kg, tôi muốn đưa bé đi khám nhưng chưa biết nên yêu cầu khám gì và định kỳ bao lâu thì đưa bé đi khám. Mong bác sĩ tư vấn giúp tôi.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám tổng quát và theo dõi định kỳ mỗi tháng một lần đến 12 tháng tuổi để có thể theo dõi sát sao sức khỏe của trẻ.,Thân mến. ,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kham-suc-khoe-cho-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung canxi cho trẻ", "question": "Xin chào bác sĩ,Con trai cháu khi sinh được 3,8kg, bây giờ được 8 tháng rưỡi cháu được 9kg. Mỗi ngày cháu ăn 2 bữa bột mặn+1 bữa bột ngọt+ 1 hộp sữa chua hoặc váng sữa +300ml sữa công thức. Cháu ra mồ hôi nhiều nhất là khi ngủ, tóc có rụng hình vành khăn, mấy hôm nóng quá cháu lên nhiều rôm sảy ở mông và lưng nữa. Bác sĩ cho cháu hỏi bé nhà cháu như vậy có phải bị thiếu canxi không ạ? Và nên bổ sung như thế nào ạ? Mong bác sĩ hồi âm sớm ạ. Cháu cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác tình trạng rôm sảy của bé và có cách chữa trị thích hợp cho tình trạng rôm sảy và tư vấn việc bổ sung vitamin D cũng như canxi cho trẻ.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-canxi-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Phí chích ngừa", "question": "Bé nhà tôi có thẻ bảo hiểm y tế (dành cho bé dưới 6 tuổi). Xin hỏi khi bé chích ngừa các mũi ngoài chương trình chủng ngừa mở rộng thì có dùng thể bảo hiểm được không? Xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Các vắc-xin ngoài Chương trình tiêm chủng mở rộng không được bảo hiểm y tế của nhà nước chi trả bạn nhé.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phi-chich-ngua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ chậm tăng cân", "question": "Bé gái nhà em được 3.2kg sinh mổ ở Từ Dũ. Bé bú sữa mẹ vắt ra kết hợp với bú mẹ trực tiếp ( không dặm thêm sữa công thức ). Bé bú theo nhu cầu, sữa mẹ luôn đủ, nhưng chỉ tăng 500g/ tháng. Hiện tại bé được 2,5 tháng 4,5kg.Tra chuẩn thì bị suy dinh dưỡng. Bác sĩ tư vấn giúp em làm cách nào để bé tăng cân nhanh hơn và có cần đi khám bác sĩ không? Thông tin thêm: bé vận động tốt, ngủ ngon, đều, không quấy khóc, đi ngoài 3 đến 5 lần trong ngày, tiểu nhiều. Bú mỗi ngày khoảng 500ml cộng bú mẹ ban đêm 1-4 lần.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-cham-tang-can-10404/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lịch tiêm chủng của bé 8 tháng", "question": "Xin chào bác sĩ!Hiện tại bé nhà em được 8 tháng. Lúc 3 tháng bé có tiêm mũi 6 trong 1, cho tới nay vẫn chưa tiêm thêm mũi nào, do mỗi lần gần đến ngày tiêm là hay bị cảm, ho nên cứ trì hoãn. Bây giờ bé được 8 tháng vậy hiên tại khi tiêm mình sẽ tiêm ngừa mũi nào? Phòng bệnh gì? Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đến phòng khám để tùy vào tình trạng sức khỏe của bé bác sĩ sẽ quyết định nên tiêm vắc-xin nào.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lich-tiem-chung-cua-be-8-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay ọc sữa", "question": "Chào bác sĩ, con em được 3 tháng tuổi, bé nặng 7kg. Bé rất hay bị ọc sữa, cứ bú xong là ọc, bế bé dậy thì bé ợ 2 lần, lần thứ 2 là kèm theo ọc sữa. Sau mỗi cữ bú bé ọc vài lần, sữa ọc ra sền sệt và có mùi chua. Em thấy rất lo, mong bác sĩ giải đáp. Xin cảm ơn", "answer": "Chào bạn Thảo,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp bạn nhé,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-oc-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi tiêu phân xanh", "question": "Cho em hỏi bé em dược 3 tháng, bé bú mẹ hoàn toàn, bé đi tiêu phân có màu xanh xẫm nhưng vẫn bú và chơi bình thường. Như vậy thì có sao không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Khi bú sữa mẹ, bé có thể đi phân màu như vậy nên bạn có thể an tâm và không cần lo lắng gì, miễn rằng bé vẫn khỏe, ngoan, chơi bình thường là bạn có thể an tâm.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-tieu-phan-xanh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi phân sống", "question": "Chào bác sĩ.Bé gái nhà em được 4 tháng rưỡi, bé nặng 7kg; bé đang bú sữa mẹ hoàn toàn; khoảng thời gian gần đây bé đi tiêu phân hơi nhầy, có hạt, một ngày bé đi khoảng 3 lần và rất hay bị són và đánh rắm rất nhiều. Bác sĩ cho em hỏi bé đi như vậy có phải là bị đi phân sống không ạ? Và phân bé như thế nào là phân sống ạ? Mong sớm nhận được giải đáp của bác sĩ. Em chân thành cảm ơn bác sĩ ", "answer": "Chào bạn,,Ở độ tuổi của bé thì thỉnh thoảng bé đi ngoài bị phân như vậy là bình thường nên bạn đừng quá lo lắng nha. Tuy nhiên nếu tình trạng này kéo dài và liên tục bạn nên đưa bé đi khám bác sĩ để được tư vấn tốt hơn.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-phan-song-10425/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe tăng cân của bé", "question": "Xin hỏi bác sĩ bé nhà em sinh được 36.5 tuần nặng 2.6kg, tháng đầu tiên bé nhà em tăng được 800g, tháng thứ 2 tăng 1000g, tháng thứ 3 tăng 400g, còn 2 tuần nữa là tròn 4 tháng em vừa cân bé tăng được 200g hiện giờ cân nặng của bé nhà em là 5kg (3.5 tháng), bé nhà em từ lúc sinh đến giờ bú mẹ và có bú thêm sữa công thức 1 ngày khoản 100ml, bé đã tiêm ngừa đầy đủ theo lịch tiêm phòng. Xin hỏi bác sĩ bé nhà em như vậy có phát triển bình thường không ? Vì em cũng hơi lo sợ vì bé chậm tăng cân.", "answer": "Chào bạn,,Cân nặng của em bé bình thường. Bạn nên uống nhiều sữa “bà bầu”, ăn nhiều thịt bò, ăn cơm nhiều hơn, uống nước nhiều để tăng số lượng và chất lượng sữa mẹ.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-tang-can-cua-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe", "question": "Chào bác sĩ. Bác sĩ cho em hỏi: cháu gái em sinh mổ ở bệnh viện đa khoa tỉnh, bé nặng được 2,9kg nhưng cháu không khóc như bao đứa trẻ khác các y tá tiêm cho bé nhưng bé vẫn không khóc, luôn cựa mình tay chân luôn cử động hay múa tay múa chân không nằm yên như những đứa bé mới sinh ra, mới sinh ra cháy rất yếu còn bị sốt nữa. Đầu của bé nhỏ bác sĩ nói đầu bé không ổn nhưng không nói rõ là cháu bị gì. Những gì em mô tả trên bác sĩ có thể tư vấn cho em biết bé có nguy hiểm không? Có được bình thường không? Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Tôi không thể có kết luận nào chính xác qua mô tả được vì vậy bạn nên đưa bé đi khám tổng quát, nếu cần thì siêu âm xuyên thóp mới biết chính xác bé bị tình trạng gì và có hướng điều trị thích hợp, bạn cũng bớt phần lo âu.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-10375/"}
